\test{1}{Consecințele nașterii din nou}
\\
\\
Nume \line(1,0){380} \hspace{0.3cm} Nota \liniescurta
\\
\\
\noindent \textsl{Înainte de a începe acest test, te rugăm să îți scrii numele și adresa pe coperta acestei broșuri. Te rugăm să citești fiecare întrebare cu atenție înainte de a răspunde. Scrie litera răspunsului corect în spațiul rezervat.}

\begin{enumerate}[itemsep=19pt]
	\item Ce trebuie să facă un om pentru a fi născut din nou?
		\begin{enumerate}
			\item să fie botezat
			\item să meargă la biserică
			\item să facă fapte bune
			\item să recunoască înaintea lui Dumnezeu că e păcătos
			\liniescurta
		\end{enumerate}
		
	\item Dumnezeu iartă păcatul pentru că
		\begin{enumerate}
			\item Domnul Isus Hristos a murit în locul păcătosului
			\item păcătosul Îl ia pe Hristos ca Domn și Mântuitor
			\item păcătosul decide să trăiască o viață mai bună de acum înainte
			\item (a) și (b)
			\liniescurta
		\end{enumerate}
		
	\item Dumnezeu acceptă pe creștin pentru că
		\begin{enumerate}
			\item creștinul L-a acceptat pe Domnul Isus Hristos ca Mântuitor
			\item faptele bune ale creștinului îi fac plăcere lui Dumnezeu
			\item creștinul a fost botezat
			\item creștinul merge la Biserică
			\liniescurta
		\end{enumerate}
	
	\item Când Dumnezeu spune că noi nu suntem vinovați, acest lucru se datorează faptului că
		\begin{enumerate}
			\item Dumnezeu se uită la noi altfel și nu mai vede păcatul din noi
			\item Isus a plătit pedeapsa pentru păcatele noastre și astfel Dumnezeu ne vede ca și cum nu am fi păcătuit niciodată
			\item păcatul nu este ceva real
			\item vrea să ne facă se ne simțim mai bine
			\liniescurta
		\end{enumerate}
		
	\item Când un om este născută din nou, trupul lui
		\begin{enumerate}
			\item nu este de mare folos pentru Dumnezeu
			\item trebuie pedepsit, pentru că este o cauză a păcatului
			\item devine templul Duhului Sfânt
			\item încetează a mai crește
		\end{enumerate}
		
	\item Adevărata Biserică
		\begin{enumerate}
			\item este numită ,,Trupul lui Hristos''
			\item este formată din cei care sunt cu adevărat născuți din nou
			\item nu poate fi văzută
			\item toate de mai sus sunt adevărate
			\liniescurta
		\end{enumerate}
		
	\item Un ,,sfânt'' este o persoană care
		\begin{enumerate}
			\item a trăit o viață neobișnuit de bună și de sfântă
			\item a avut vreo viziune cu Domnul Isus
			\item l-a primit pe Domnul Isus Hristos ca Mântuitor
			\item este mai bună decât ceilalți oameni
			\liniescurta
		\end{enumerate}
		
	\item Care dintre aceste versete ne spun că, creștinul are totul în Hristos?
		\begin{enumerate}
			\item Ioan 1:12
			\item Romani 1:7
			\item Coloseni 2:10
			\item 2 Petru 1:4
			\liniescurta
		\end{enumerate}
		
	\item Natura divină
		\begin{enumerate}
			\item este dată tuturor oamenilor
			\item o primim de la părinți
			\item ne va fi dată când vom ajunge în cer
			\item este dată credinciosului atunci când Îl acceptă pe Domnul Isus ca Mântuitor
			\liniescurta
		\end{enumerate}
		
	\item Când un om devine creștin
		\begin{enumerate}
			\item nu va mai avea probleme în viață
			\item nu va mai avea boli
			\item știe că Dumnezeu îngăduie toate lucrurile prin care trece el și că aceste lucruri sunt spre binele său
			\item poate trăi pentru propria plăcere, știind că Dumnezeu îl va ierta
			\liniescurta
		\end{enumerate}
\end{enumerate}

\spatiuv
\noindent{\large \textbf{CE SPUI TU?}} Spune-ne cum ai fost născut din nou. (Dacă încă nu ai fost născut din nou, citește din nou începutul acestei lecții și vino la Dumnezeu ca un păcătos. Crede că Domnul Isus a murit pentru păcatele tale și acceptă-L ca Salvator al tău. Dacă ai vreo întrebare despre aceste lucruri, nu ezita să o scrii mai jos, pentru a te putea ajuta).
\\
\\
\\
\parereata